邱騰華：審慎處理免費電視牌

邱騰華：審慎處理免費電視牌

頭條

邱騰華稱政府今次發免費電視牌照時要審慎，也要考慮市場情況。

【本報訊】2013年，香港電視主席王維基申請免費電視牌照，但遭特首梁振英「一男子」否決，令市民更加對政府反感。負責免費電視牌照的商務及經濟發展局，將由資深政務官、現任特首辦主任邱騰華接任局長。他表示，知道免費電視牌照曾經引起很多討論，承諾今次發牌會審慎。資訊科技界立法會議員莫乃光指，感到再次申請免費電視牌照的王維基意興闌珊：「𠵱家問題係王維基仲想唔想做，焦點已經唔喺林鄭或者邱騰華身上。」

議員憂修例利內地資本購港媒

曾經在梁振英「心戰室」處理免費電視牌照一役的邱騰華昨日在記者會上承認，兩年前免費電視牌照事件引起坊間很多討論，市民亦相當關心。他認為，政府今次發免費電視牌照時要審慎，也要考慮市場情況：「我知道現時有一啲牌照申請正在處理當中，佢必須要符合所有程序，申請人必須要達致要求。」邱指現今電視行業面對很多挑戰，除了牌照、還有技術改變和廣告市場，申請人也要審視整體的營運環境。
資訊科技界立法會議員莫乃光指，從王維基近日的言論可見，王似乎對經營免費電視已經感到意興闌珊，寧願多為其網購生意宣傳。他認為，未來5年，由邱騰華主理的商經局，主要戰場或許是在《廣播條例》及《電訊條例》的檢討工作，擔心政府透過今次修訂，向媒體「染紅」開綠燈，讓內地資本掌管本港電視台。
■記者姚國雄

97年主權移交至今，香港前進還是倒退？「蘋果」與你細數廿載風雨。
【回歸二十年】專頁：

人地唔想做先話黎發牌，呢個正苦真係好撚野
之前個2個牌真係得viutv叫做做得到

cable搞到屎咁都發到牌，hktv做好曬準備反而唔得 比著我就唔玩，垃圾政府

明架啦
689隻棋